支那外交部回應美艦穿越台海 借過可以但勿挑釁

美軍昨天宣布兩艘軍艦通過台灣海峽，對此，中國外交部發言人華春瑩今天表示，中方密切關注並全程掌握了美國軍艦穿過台海的情況，已就事件向美方表達關切。華春瑩還不忘佔便宜，稱，「一家的大小院落中間通道，別人可以借過，但勿採取挑釁性言行」。

中國外交部發言人華春瑩今天在例行記者會稱，中方密切關注並全程掌握美國軍艦過航台灣海峽的情況，已經就此向美方表達了關切。

美軍昨稱，勃克級驅逐艦「麥坎貝爾號」（USS McCampbell）與補給艦「華特迪爾號」（USNS Water S. Diehl）昨天「執行例常通行台灣海峽」，此舉「符合國際法」。這是美軍今年第一次通過台灣海峽，也是2018年10月以來的第3次。

然而華春瑩表示，「敦促美方切實恪守一個中國原則和中美三個聯合公報規定，慎重妥善處理涉台問題，以免損害中美關係和台海和平穩定」。

接著，華春瑩還說：「（美國）軍方的表態我也注意到了，請你設身處地的想想，比如一家人有一個大院落和一個小院落，中間有個通道，為了提供便利，別人借過是可以的，但是借過時發表挑釁性言論甚至採取一些挑釁性行動，或者危害家人安全和舒適時，你心裡會怎麼想？希望美方在這個問題上慎重行事。」

笠水

美國狗做埋啲小動作就最叻
南海起左咁多野就唔敢理

屌你老母 佢地個腦究竟諗咩可以咁有撚頭 講完唔笑

亮殮

華小姐幾時借埋個閪黎屌兩下

不如你班支那賤種派部船駛去檀香山

最搞笑係你啲大院小院都係自己圈地圈出嚟

之前唔係咁喎

派 遼寧艦去 拉斯維加斯 賭場玩 去委內瑞拉又得

中國人的性情是總喜歡調和折中的，譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就來調和，願意開窗了。

之前又話用核彈炸平美國
咁快笠水

不如叫班美國狗派幾部船圍住我地南海個人工島

那那那，屌西可以，唔準射

之前一過就話人挑釁

私家路人地話借就借，笑撚死

好似D村狗，遠遠就好惡咁吠，吠到人地行入屋都只係呔

講清楚 係你哋支那賤種
你班支那賤種有船出到太平洋公海就畀你贏
唔使講檀香山

屌你之前又話美國軍艦一過就打沉佢，武力攻台點點點

宜家就插還插，唔該唔好射

屌還屌，唔好用手撩。

比如一家人有一個大院落和一個小院落，中間有個通道，為了提供便利，別人借過是可以的

津輕海峽：講我

津輕海峽是日本5個國際海峽之一（宗谷海峽、津輕海峽、對馬海峽東水道、對馬海峽西水道、大隅海峽）
日本法定的領海寬度為12海里（22公里），上述5個海峽依此均應為日本領海，惟日本政府以法律附則的方式，將這5個海峽的領海寬度定為3海里（5.6公里），因此海峽中間的水域為公海，外國船隻可自由通過。
(為左方便美國 )

去到咁遠先得架